［支那有咩係真嘅？］美食節國產奇異果 假扮紐西蘭進口

冬日美食節有國產水果冒外國產

【Now新聞台】本台發現正舉行的冬日美食節有參展商標榜出售來自新西蘭的金奇異果，但懷疑是內地出產，有本地水果商質疑有誤導，海關指正了解跟進相關投訴。

在會展舉行的美食節，其中一檔賣水果的有簡體字的橫額，標榜出售的黃金奇異果是來自新西蘭天然產區，100元2磅，大約11個，比超市價錢貴，不少市民相信是正貨。

有職員即場貼上貼紙，與一個著名牌子相似。貼紙上注明是金奇異果，但切開之後，是綠色的。與超市出售的比較，美食節的條碼位置不同，金奇異果的英文都不同。而新西蘭的英文亦都串錯，由Land寫成Lond。

有本地的水果進口商指，這個時段進口的奇異果以意大利為主，而金奇異果的價錢亦較青奇異果貴，質疑銷售手法有問題。他又指，水果在原廠就會貼好標誌，不會交由商戶自行貼上。

據了解，海關已和新西蘭總公司聯絡。海關指，今年一共有三宗與水果銷售違反商品說明條例的個案，分別被罰款三千及六千元。除了接獲舉報後調查，亦會派員到市面巡查，確保銷售情況符合條例要求。

支產富士蘋果

海關睇下有冇背景先做野
紅色即縮

口講話自己唔再係以前嘅中國、有幾強大
咪又係咩都要扮外國牌子

仆街大陸閪。

New Zealond

新奇土橙

撩閪窿

屌

zespri係香港有總代理

中國撩閪窿奇異果

愛國應該食國產

個美食節搞到好似半個大陸場咁，好多大陸仔係度擺攤位，有啲仲扮晒local嘢

其實而家成個香港都係咁

罰得幾千蚊

專登串錯到時有得賴

邊度係新西隆

乜7美食節
支那食品勁多
d奇異果一睇就知支那貨